<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<form-item>
  <name>04. Le prince rebelle</name>
  <title>Étude biblique leçon 4 - Le prince rebelle</title>
  <description>2 Samuel 13:1-18,33</description>
  <image-item>
      <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-00.jpg</source>
      <title></title>
  </image-item>
  <text-item>
      <title>Introduction</title>
      <description>
         <p>L'homme millénaire</p>
         <p>Absalom était le plus beau, le plus astucieux et le plus ambitieux des fils de David. La Bible dit : "Il n'y avait pas un homme dans tout Israël aussi renommé qu'Absalom pour sa beauté, depuis la plante des pieds jusqu'au sommet de la tête, il n'y avait point en lui de défaut." (2 Samuel 14:25).</p>
         <p>Mais ce prince, jeune et déterminé, voulait bien plus que l'admiration du peuple pour sa stupéfiante apparence. Il voulait le pouvoir du trône de son père. Il voulait être le roi d'Israël, à tout prix. Premièrement, Absalom tua Amnon son frère aîné, parce que ce dernier avait maltraîté sa soeur Tamar. Amnon était le premier fils de David et de ce fait, il aurait été le prochain roi. Puis, après qu'Absalom eut regagné la faveur de son père, il commença à semer de subtils doutes à travers le royaume, au sujet du gouvernement de David, de ses jugements et de ses lois, au point de gagner "le coeur des gens d'Israël". (2 Samuel 15:6).</p>
         <p>Finalement, son sinistre plan éclata en une énorme rébellion lorsqu'il essaya de tuer son père et de prendre le contrôle du royaume. David ainsi que ses partisans, furent obligés de fuir Jérusalem. Mais suite à une dure bataille, quelques jours après, David retrouva son trône en toute sécurité, et le beau prince qu'était Absalom fut tué.</p>
         <p>Triste histoire en effet ! Mais il ne s'agit pas de la première querelle familiale. Dans un autre royaume, il y a bien longtemps de cela, des événements similaires causèrent la rébellion la plus tragique de tous les temps. Ce royaume avait pour nom : Paradis !</p>
      </description>
  </text-item>
  <section-item>
      <title>Question 1</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-01.jpg</source>
          <title>1	Comment s'appelait le prince rebelle du ciel et pour quelle raison s'est-il rebellé ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='Astre brillant'>Esaïe 14:12 Te voilà tombé du ciel, ____ ____, fils de l'aurore ! Tu es abattu à terre, Toi, le vainqueur des nations ! (réponse en deux mots)</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Esaïe 14:13-14 Tu disais en ton coeur... : Je serai semblable au Très Haut.</p>
              <p>Ezéchiel 28:17 Ton coeur s'est élevé à cause de ta beauté, tu as corrompu ta sagesse par ton éclat.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Lucifer (astre brillant) était la plus puissante et la plus belle des créatures de Dieu. Il était le plus élevé des anges et fut très probalement celui qui dirrigeait la chorale céleste. Mais il laissa sa beauté le remplir de fierté. (Voir le supplément intitulé "Satan symbolisé par les rois de Tyr et de Babylone")</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 2</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-02.jpg</source>
          <title>2	Est-ce Dieu qui fit de Lucifer un démon ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='intègre'>Ezéchiel 28:15 Tu as été ____ dans tes voies, depuis le jour où tu fus créé jusqu'à celui où l'iniquité a été trouvée chez toi.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dieu créa un ange parfait qui, de sa propre volonté, choisit de devenir le diable. Ceci peut être difficile à imaginer, mais si nous avions connu Lucifer avant sa chute, nous l'aurions aimé. Nous ne savons pas exactement quand le changement se produisit, mais il se peut que Lucifer ait servi Dieu joyeusement pendant une période de temps infinie avant qu'il ne commence à nourrir dans son coeur des germes d'orgueil et d'amertume. Le Seigneur aurait pu fabriquer toutes Ses créatures comme des robots, mais un robot ne peut aimer. Un vrai amour comprend des risques. C'est la raison pour laquelle les parents décident d'avoir des enfants, sachant toutefois qu'ils ne leur obéiront pas toujours. Dieu permit à Lucifer de se rebeller pour plusieurs raisons. Premièrement, afin de régler définitivement toutes questions visant à comprendre si Dieu accorda à Ses créatures la liberté de choisir. Deuxièmement, si Dieu avait détruit Lucifer dès qu'il commença à répandre des doutes au sujet de l'amour et du gouvernement de l'Eternel, des points d'interrogation seraient demeurés dans l'esprit des autres créatures intelligentes. Il se peut qu'ils eussent pensé : "Lucifer avait peut-être raison." Par conséquent, il a été permis à Lucifer de démontrer les horribles conséquences du péché. En dernier lieu, Dieu ne veut point que Ses créatures lui obéissent simplement par ce qu'Il les punira s'ils ne le font pas. Il veut que nous Lui obéissions par amour plutôt que par crainte.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 3</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-03.jpg</source>
          <title>3	Que se produisit-il en fin de compte ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='guerre'>Apocalypse 12:7 Et il y eut ____ dans le ciel. Michel et ses anges combattirent contre le dragon. Et le dragon et ses anges combattirent.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>A la fin, Lucifer ainsi que les anges qui se rangèrent sous sa bannière, furent tous expulsés du ciel.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 4</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-04.jpg</source>
          <title>4	Quels sont les êtres puissants qui travaillent sous les ordres du diable ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='anges'>Apocalypse 12:9 Il fut précipité sur la terre, et ses ____ furent précipités avec lui.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 12:4 Sa queue entraînait le tiers des étoiles du ciel, et les jetait sur la terre.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Satan est si rusé, qu'il put tromper et réussir à convaincre un tiers des anges du ciel à le suivre dans sa rébellion contre Dieu. Maintenant appelés "diables" et "démons", ces anges déchus exécutent les plans de Satan. L'histoire d'Absalom nous montre que tout comme Satan, il participa très peu à la réalisation de son sale travail. Absalom ordonna à ses serviteurs d'exécuter ses souhaits.</p>
              <p>2 Samuel 13:28 Absalom donna cet ordre à ses serviteurs : Faites attention quand le coeur d'Amnon sera égayé par le vin et que je vous dirai : Frappez Amnon ! Alors tuez-le ; ne craignez point, n'est-ce pas moi qui vous l'ordonne ?</p>
              <p>2 Samuel 14:30 Absalom dit alors à ses serviteurs : Voyez, le champ de Joab est à côté du mien ; ... allez et mettez-y le feu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 5</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-05.jpg</source>
          <title>5	Quelles sont les méthodes utilisées Satan pour son oeuvre ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='séduit'>a. Apocalypse 12:9 Satan, celui qui ____ toute la terre.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>b. Marc 1:13 Où Il passa quarante jours, tenté par Satan.</p>
              <p>c. Apocalypse 16:14 Car ce sont des esprits de démons, qui font des prodiges.</p>
              <p>d. Apocalypse 12:10 ... car il a été précipité, l'accusateur de nos frères, celui qui les accusait devant notre Dieu jour et nuit.</p>
              <p>e. Jean 8:44 ... Il a été meurtrier dès le commencement, ... car il est menteur et le père du mensonge.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>En considérant cet aspect des choses, il semblerait que Satan dispose d'un avantage sur Dieu dans la bataille du bien contre le mal. Dieu utilise seulement la vérité, mais satan peut combiner la vérité et le mensonge pour arriver à ses fins. (Voir le supplément intitulé "Attendez-vous à l'inattendu".)</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 6</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-06.jpg</source>
          <title>6	En quelle circonstance le diable s'avère-t-il être le plus dangereux ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='ange'>2 Corinthiens 11:14, 15 Et cela n'est pas étonnant, puisque Satan lui-même se déguise en ____ de lumière.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Tout comme le fit le diable, Absalom prétendit aimer le peuple, et s'intéressa à leur bien-être pour mieux les tromper.</p>
              <p>2 Samuel 15:5-6 Et quand quelqu'un s'approchait pour se prosterner devant lui, il lui tendait la main, le saisissait et l'embrassait. Absalom agissait ainsi à l'égard de tous ceux d'Israël, qui se rendaient vers le roi pour demander justice. Et Absalom gagnait le coeur des gens d'Israël.</p>
              <p>Satan est le plus dangereux quand il se fait passer pour un être spirituel travaillant au sein de l'Eglise. (Voir le supplément intitulé "un ange brillant".)</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 7</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-07.jpg</source>
          <title>7	Est-ce que Satan connait la Bible ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='écrit'>Matthieu 4:5-6 Le diable ... lui dit : Si tu es Fils de Dieu, jette-toi en bas ; car il est ____ : Il donnera des ordres à ses anges à ton sujet.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le diable est un expert quand il s'agit de citer correctement ou non la Bible dans le but de tromper les gens. C'est la raison pour laquelle il est essentiel que le peuple de Dieu connaisse pour lui-même les Ecritures afin d'éviter d'être trompé.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 8</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-08.jpg</source>
          <title>8	Qui, sur la terre, est le plus haï par le diable ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='reste'>Apocalypse 12:17 Et le dragon fut irrité contre la femme, et il s'en alla faire la guerre au ____ de sa postérité, à ceux qui gardent les commandements de Dieu et qui ont le témoignage de Jésus.</question>
      </question-short-answer-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 9</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-09.jpg</source>
          <title>9	Quels sont les deux animaux féroces qu'utilise la Bible pour décrire Satan ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='lion'>1 Pierre 5:8 Soyez sobres, veillez. Votre adversaire, le diable, rôde comme un ____ rugissant, cherchant qui il dévorera.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 12:9 Et il fut précipité, le grand dragon, le serpent ancien, appelé le diable et Satan.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le lion et le serpent utilisent tous deux une tactique de diversion afin de capturer leur proie. Tout comme le diable, ils bondissent soudainement sur leurs victimes, se montrant impitoyables et indifférents à leurs souffrances.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 10</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-10.jpg</source>
          <title>10	Quelle est la seule façon de résister à Satan ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='Soumettez'>Jacques 4:7-8 ____-vous donc à Dieu ; résistez au diable, et il fuira loin de vous. Approchez-vous de Dieu, et il s'approchera de vous.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Les meilleurs moyens de s'approcher de Dieu sont à travers la prière et en cherchant à mieux Le connaître par l'étude de Sa parole.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 11</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-11.jpg</source>
          <title>11	Comment Jésus combattit-Il les attaques du diable ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='écrit'>Matthieu 4:10 Jésus lui dit : Retire-toi, Satan ! Car il est ____ .</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Ephésiens 6:17 L'épée de l'Esprit, qui est la parole de Dieu.</p>
              <p>Hébreux 4:12 Car la parole de Dieu est vivante et efficace, plus tranchante qu'une épée quelconque à deux tranchants.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Notre seule sécurité face aux habiles tromperies de Satan réside dans notre mémorisation de la parole de Dieu, par laquelle nous nous abstenons de pécher. Les mêmes moyens par lesquels Jésus combattit le diable s'avèrent encore nécessaires et sont aujourd'hui accessibles à tous.</p>
              <p>Psaumes 119:11 Je serre ta parole dans mon coeur, afin de ne pas pécher contre toi.</p>
              <p>Ephésiens 6:11 Revêtez-vous de toutes les armes de Dieu, afin de pouvoir tenir ferme contre les ruses du diable.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 12</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-12.jpg</source>
          <title>12	En quoi le sort final de Satan ressemblera-t-il à celui d'Absalom ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='fosse'>2 Samuel 18:17 Ils prirent Absalom, le jetèrent dans une grande ____ au milieu de la forêt.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Esaïe 14:15 Mais tu as été précipité dans le séjour des morts, Dans les profondeurs de la fosse.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 13</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-13.jpg</source>
          <title>13	Est-ce que Satan réapparaîtra encore pour tenter le peuple de Dieu ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='jamais'>Ezéchiel 28:19 Tu es réduit au néant, tu ne seras plus à ____ !</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Nahum 1:9 La détresse ne paraîtra pas deux fois.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 14</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-14.jpg</source>
          <title>14	Quels sont les sentiments de Dieu vis à vis de la destruction des méchants ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='change'>Ezéchiel 33:1 Dis-leur : Je suis vivant ! dit le Seigneur, l'Éternel, ce que Je désire, ce n'est pas que le méchant meure, c'est qu'il ____ de conduite et qu'il vive. Revenez, revenez de votre mauvaise voie ; et pourquoi mourriez-vous ?</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Cela attriste Dieu de devoir détruire les méchants. En fait, la Bible appelle la destruction des méchants "son oeuvre étrange" parce que cet acte est très éloigné de la nature de Dieu : l'amour. (voir Esaïe 28:21)</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 15</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-15.jpg</source>
          <title>15	Comment David réagit-il à l'annonce de l'exécution de son fils rebelle ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='émotion'>2 Samuel 18:33 Alors le roi, saisi d'____, monta dans la chambre au-dessus de la porte et pleura. Il disait en marchant : Mon fils Absalom ! mon fils, mon fils Absalom ! Que ne suis-je mort à ta place ! Absalom, mon fils, mon fils !</question>
      </question-short-answer-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 16</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-16.jpg</source>
          <title></title>
      </image-item>
      <question-multiple-choice-item>
          <question>16.	Voulez-vous choisir aujourd'hui de L'aimer et de Le servir ?</question>
          <options>
              <option>Oui</option>
              <option>Pas encore</option>
              <option>Je suis déjà à Son service</option>
          </options>
      </question-multiple-choice-item>
  </section-item>
  <section-item>
  <title>Informations complémentaires</title>
  <image-item>
      <title>Satan symbolisé par les rois de Tyr et de Babylone</title>
      <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson04/lesson04-sp.jpg</source>
  </image-item>
  <text-item>
      <description>
          <p>Dans Esaïe 14:4-15, la Bible utilise le roi de Babylone comme un symbole pour Satan et dans Ezéchiel 28 : 11-19, Satan est symbolisé par le roi de Tyr. Dans les deux cas, nous savons que le symbolisme va au delà des rois terrestres, car la description que fait Dieu de cet être ne peut s'appliquer à aucun homme mortel. Remarquez comment Lucifer (appelé Satan maintenant) est décrit dans les passages de l'Ecriture :
* tombé du ciel (Esaïe 14:12)
* était plein de sagesse et parfait en beauté (Ezéchiel 28:12)
* était en Eden (verset 13)
* était couvert de toute espèce de pierres précieuses (verset 13)
* était un chérubin protecteur (verset 14)
* était sur la montagne sainte de Dieu(verset 14)
* a été intègre dans ses voies (verset 15)
Puisque les rois de Babylone et de Tyr exhibèrent la même politique et souffrirent d'une destruction totale, similaire à celle que le royaume de Satan subira, Dieu les utilise afin de représenter Satan lui-même. Presque toutes les autorités de la Bible s'accordent sur ce symbolisme. A propos, la Bible mentionne d'autres faits au sujet de Lucifer (voir Luc 4:5-6; Jean 8:44; 2 Pierre 2:4; 1 Jean 3:8; Jude 6; Apocalypse 12:7-9), mais sans Ezéchiel 28 et Esaïe 14, nous n'aurions pas su toute l'histoire.
Attendez-vous à l'inattendu Beaucoup s'attendent à ce qu'à la fin des temps, Satan apparaisse ouvertement comme étant l'ennemi de Dieu, mais il n'en sera pas ainsi. Satan est, en effet, l'ennemi le plus acharné de Dieu, mais il cherchera à simuler la droiture (Matthieu 24:24). Il peut apparaître comme un être glorieux et angélique (2 Corinthiens 11:13-15) et cherchera à se faire adorer par le monde (Apocalypse 13:12). L'Ecriture dénote clairement que sa pieuse façade sera si convaincante que "la terre entière" sera émerveillée par la bête (Apocalypse 13:3). En voilà une tragédie ! Satan se fera passer pour Christ avec tant d'habileté que presque tout le monde le suivra en pensant suivre Jésus. Vous laisserez-vous tromper ? Si vous portez attention aux avertissements bibliques présentés dans cette série de leçons, il ne pourra pas vous tromper.
Un ange brillant
Satan se réjouit lorsqu'on le dépeint comme étant une horrible créature rouge, moitié homme-moitié bête, munie d'ailes de chauve-souris, de sabots fourchus, d'une queue pointue, portant une fourche et alimentant les feux de l'enfer. Rien d'autre ne pouvait être plus éloigné de la vérité. De tels concepts proviennent de la mythologie grecque et la bible ne mentionne rien de la sorte. Elle décrit Satan comme un ange brillant, très séduisant, avec des aptitudes surprenantes à la communication. Il connaît également très bien les Écritures (Matthieu 4 : 5-6). Le diable s'est déclaré l'ennemi de Dieu et a pour but de diffamer Son caractère et de s'emparer de Son royaume. Satan vous méprise également, ainsi que vos proches et désire vous séduire. Cette série de leçons vous aidera à comprendre ses plans et à apprendre à les contrecarrer. Vous n'avez qu'à placer votre vie sous la garde protectrice de votre puissant Sauveur. Il vous guidera si vous Le lui demandez sincèrement.</p>
      </description>
  </text-item>
</section-item>
</form-item>
