<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<form-item>
  <name>12. La terre en repos</name>
  <title>Étude biblique leçon 12 - La terre en repos</title>
  <description>2 Chroniques 36:11-21</description>
  <image-item>
      <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-00.jpg</source>
      <title></title>
  </image-item>
  <text-item>
      <title>Introduction</title>
      <description>
         <p>Il existait un parfait équilibre au sein de la nature, lorsque notre monde fut créé au commencement. Les hommes, les animaux et les plantes vivaient en parfaite harmonie mais tout changea après l'entrée du péché. Les hommes commencèrent à manger les animaux et les animaux, à se dévorer les uns les autres. des épines et des chardons se mirent à pousser partout. Même le sol était épuisé à cause de ce fléau qu'est le péché. Dieu dit à Caïn : "Quand tu cultiveras le sol, il ne te donnera plus sa richesse." (Genèse 4:2).</p>
         <p>C'est la raison pour laquelle l'Eternel demanda aux enfants d'Israël de laisser reposer les terres agricoles chaque septième année (Exode 23:10-11). Cela permettrait au sol de recouvrer sa vitalité et aux pauvres de ramasser ce que la terre produirait spontanément. Mais la plupart du peuple de Dieu ignora cette loi et refusa simplement d'y obéir. Puis vint le jour d'un affreux jugement. Nebucadnetsar, le roi de Babylone se rendit à Juda et tua tous ceux qui s'étaient rebellés contre lui. Les autres furent emmenés à Babylone, la ville d'or. Entre-temps, Israël, en ruines, se reposa tranquillement "jusqu'à ce que le pays ait joui de ses sabbats, il se reposa tout le temps qu'il fut dévasté". (2 Chroniques 36:21). A la fin des soixante-dix ans, les survivants retournèrent à Canaan pour replanter la terre promise et reconstruire Jérusalem.</p>
         <p>Cela fait maintenant six mille ans que Jésus sème les graines de l'Evangile. La Bible nous dit que "devant le Seigneur, un jour est comme mille ans et mille ans sont comme un jour". (2 Pierre 3:8). Le Roi Jésus viendra bientôt afin de moissonner le monde. Certains seront tués par l'éclat de Sa venue et les autres seront emmenés à Son royaume d'or. Puis cette vieille planète fatiguée gardera un sabbat de mille ans !</p>
      </description>
  </text-item>
  <section-item>
      <title>Question 1</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-01.jpg</source>
          <title>1	Quels événements marqueront le début des 1000 ans ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='ressusciteront'>1 Thessaloniciens 4:16 Car le Seigneur lui-même, à un signal donné, à la voix d'un archange, et au son de la trompette de Dieu, descendra du ciel, et les morts en Christ ____ premièrement.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 20:4-5 Ils revinrent à la vie, et ils régnèrent avec Christ pendant mille ans. Les autres morts ne revinrent point à la vie jusqu'à ce que les mille ans fussent accomplis. C'est la première résurrection.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La période des 1000 ans décrite dans Apocalypse 20 est souvent appelée le millénium. Le mot "millénium" n'apparaît pas dans la Bible. Ce mot provient tout simplement de la combinaison de deux autres mots : "milli" signifiant "mille" et "annum" signifiant "ans". La seconde venue de Jésus et la résurrection des justes marquent le commencement des mille ans. Les saints de toutes époques (décrits dans le 6e verset comme étant "heureux et saints") ressusciteront lors de la première résurrection.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 2</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-02.jpg</source>
          <title>2	Que se passera-t-il d'autre lors de la première résurrection ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='changés'>1 Corinthiens 15:51, 52 Nous ne mourrons pas tous, mais tous nous serons ____, en un instant, en un clin d'oeil, à la dernière trompette. La trompette sonnera, et les morts ressusciteront incorruptibles.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Philippiens 3:21 Qui transformera le corps de notre humiliation, en le rendant semblable au corps de sa gloire.</p>
              <p>2 Thessaloniciens 2:8 Et alors paraîtra l'impie, que le Seigneur Jésus détruira... par l'éclat de son avènement.</p>
              <p>Apocalypse 16:18, 20, 21 Et il y eut ... un grand tremblement de terre, tel qu'il n'y avait jamais eu depuis que l'homme est sur la terre. Toutes les îles s'enfuirent, et les montagnes ne furent pas retrouvées. Et une grosse grêle, dont les grêlons pesaient un talent [environ 49 kg], tomba du ciel sur les hommes.</p>
              <p>Apocalypse 20:1-2 Un ange... saisit le dragon, le serpent ancien, qui est le diable et Satan, et il le lia pour mille ans.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Consultez la table des mille ans qui se trouve en fin de leçon pour le résumé des événements qui auront lieu au début de cette période.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 3</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-03.jpg</source>
          <title>3	Ques sont ceux qui seront ressuscités lors de la seconde résurrection, et quand aura-t-elle lieu ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='mal'>Jean 5:28-29 Tous ceux qui sont dans les sépulcres entendront sa voix, et en sortiront. Ceux qui auront fait le bien ressusciteront pour la vie, mais ceux qui auront fait le ____ ressusciteront pour le jugement..</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 20:5 Les autres morts [les impies] ne revinrent point à la vie jusqu'à ce que les mille ans fussent accomplis.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 4</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-04.jpg</source>
          <title>4	Quelle sera la condition de la terre pendant les mille ans ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='désert'>Esaïe 24:1 Voici, l'Éternel dévaste le pays et le rend ____, Il en bouleverse la face et en disperse les habitants.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Jérémie 4:23-26 Je regarde la terre, et voici, elle est informe et vide; les cieux, et leur lumière a disparu. Je regarde les montagnes, et voici, elles sont ébranlées... Je regarde, et voici, il n'y a point d'homme ; Et tous les oiseaux des cieux ont pris la fuite. Je regarde, et voici, le Carmel est un désert ; et toutes ses villes sont détruites, devant l'Éternel, devant son ardente colère.</p>
              <p>Jérémie 25:33 Ceux que tuera l'Éternel en ce jour seront étendus D'un bout à l'autre de la terre ; Ils ne seront ni pleurés, ni recueillis, ni enterrés.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La terre sera entièrement dévastée par le tremblement de terre et la grêle qui la frapperont lors du retour de Jésus. Elle sera laissée dans une obscurité totale. Les morts seront étendus sur toute la surface de la terre. Il n'y aura personne pour les pleurer ou pour les enterrer. Les justes seront dans les cieux et les méchants seront tous morts. (Voir supplément intitulé "L'abîme").</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 5</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-05.jpg</source>
          <title>5	Où seront les saints pendant les mille ans et que feron-ils ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='là où je suis'>Jean 14:3 Je reviendrai, et je vous prendrai avec moi, afin que ____ ____ ____ ____ vous y soyez aussi. (réponse en quatre mots)</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 20:4 Et je vis des trônes ; et à ceux qui s'y assirent fut donné le pouvoir de juger... Ils revinrent à la vie, et ils régnèrent avec Christ pendant mille ans.</p>
              <p>1 Corinthiens 6:2-3 Ne savez-vous pas que les saints jugeront le monde ?... Ne savez-vous pas que nous jugerons les anges ?</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Les saints seront dans les cieux pendant les mille ans et ils participeront au jugement. Il ne décideront pas qui est sauvé ou perdu, car ceci aura déjà été déterminé par Dieu. Ils confirmeront simplement les jugements de Dieu. "Parce que Tes jugements ont été manifestés." (Apocalypse 15:4) La justice de la punition que réserve Dieu aux injustes sera confirmée, aussi bien que celle des récompenses réservées aux justes (Apocalypse 22:11-12). Cette phase de jugement s'avère être pour le bénéfice des saints. Par exemple, supposez que vous arriviez aux cieux et découvriez que votre pasteur n'y est pas, cependant des criminels bien connus s'y trouvent ! Vous voudriez probablement une explication. Les anges nous assisteront lors de notre lecture des registres afin d'éclaircir tout doute. A la fin de cette phase de jugement, les saints n'auront plus de questions à poser. Ils seront tous convaincus de la justice, de l'amour et de l'équité des jugements divins. Ils déclareront que "Ses jugements sont véritables et justes". (Voir supplément intitulé "La table des mille ans".)</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 6</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-06.jpg</source>
          <title>6	Que se passera-t-il à la fin de la période des mille ans ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='oliviers'>Zacharie 14:1, 4, 5, 9 Voici, le jour de l'Éternel arrive... Ses pieds se poseront en ce jour sur la montagne des ____, qui est vis-à-vis de Jérusalem, du côté de l'orient ; la montagne des oliviers se fendra par le milieu... Et l'Éternel, mon Dieu, viendra, et tous ses saints avec lui... L'Éternel sera roi de toute la terre.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 21:2 Et je vis descendre du ciel, d'auprès de Dieu, la ville sainte, la nouvelle Jérusalem, préparée comme une épouse qui s'est parée pour son époux.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>A la fin de la période des mille ans, la nouvelle Jérusalem, avec tous les saints, descendra du ciel, d'auprès de Dieu et se posera sur l'actuelle montagne des Oliviers. Le Seigneur aplanira sa surface pour en faire une grande plaine sur laquelle se posera la ville.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 7</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-07.jpg</source>
          <title>7	Qu'est-ce qui libérera Satan de sa prison ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='relâché'>Apocalypse 20:5, 7 Les autres morts ne revinrent point à la vie jusqu'à ce que les mille ans fussent accomplis... Quand les mille ans seront accomplis, Satan sera ____ de sa prison.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Suite à la résurrection des méchants, Satan pourra de nouveau les tromper et les manipuler.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 8</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-08.jpg</source>
          <title>8	Que fera Satan, une fois que les méchants seront ressuscités ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='séduire'>Apocalypse 20:8-9 Et il sortira pour ____ les nations qui sont aux quatre coins de la terre, Gog et Magog, afin de les rassembler pour la guerre ; leur nombre est comme le sable de la mer. Et ils montèrent sur la surface de la terre, et ils investirent le camp des saints et la ville bien-aimée.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Satan séduira les méchants ressuscités en leur faisant croire qu'il fut injustement expulsé des cieux et qu'ensemble, ils pourront s'emparer de la ville et la contrôler. Constatant que la ville leur est fermée, les méchants organiseront une attaque afin de conquérir la nouvelle Jérusalem.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 9</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-09.jpg</source>
          <title>9	Qu'est-ce qui mettra fin à tout, en ce moment crucial ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='trône'>Apocalypse 20:11-12 Puis je vis un grand ____ blanc, et celui qui était assis dessus... Et les morts furent jugés selon leurs oeuvres, d'après ce qui était écrit dans ces livres.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le trône de Dieu apparaîtra soudainement dans les cieux, au dessus de la ville. La dernière phase du jugement commencera, mettant ainsi fin à l'assaut sur la ville de Dieu. Les livres seront ouverts et chacun verra passer sa vie devant lui. Tout se fera ouvertement afin que tous, justes ou injustes voient. Dieu ne tolérera aucune dissimulation (luc 12:2-3).</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 10</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-10.jpg</source>
          <title>10	Qu'arrivera-t-il après que les méchants soient jugés ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='fléchira'>Romains 14:11 Car il est écrit : Je suis vivant, dit le Seigneur. Tout genou ____ devant moi et toute langue donnera gloire à Dieu.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Philippiens 2:10-11 Afin qu'au nom de Jésus tout genou fléchisse dans les cieux, sur la terre et sous la terre, et que toute langue confesse que Jésus Christ est Seigneur, à la gloire de Dieu le Père.</p>
              <p>Apocalypse 19:1-2 Après cela, j'entendis dans le ciel comme une voix forte d'une foule nombreuse qui disait : ...parce que ses jugements sont véritables et justes.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Les injustes admettront tous que Dieu a été impartial et juste, qu'Il essaya désespérément de les sauver, mais qu'ils choisirent délibérément de le rejeter et de vivre une vie égoïste et coupable. Suite à cet aveu universel, la controverse du péché sera à jamais résolue et les pécheurs pourront être détruits.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 11</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-11.jpg</source>
          <title>11	Que se passera-t-il ensuite ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='feu'>Apocalypse 20:9 Mais un ____ descendit du ciel, et les dévora</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 20:15 Quiconque ne fut pas trouvé écrit dans le livre de vie fut jeté dans l'étang de feu.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le feu de Dieu tombera sur les méchants et formera un vaste étang de feu tout autour de la ville de Dieu. Ce feu les réduira tous en cendres (Malachie 4:3). Le diable ne pourra pas contrôler ce feu, qui est l'enfer. Car lui et ses anges se retrouveront dans le feu, où ils seront punis et finalement réduits en cendres (Apocalypse 20:20; Ezéchiel 28:18). Ce feu s'appelle la seconde mort (Apocalypse 20:14), dont il n'y a point de résurrection.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 12</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-12.jpg</source>
          <title>12	Que fera Dieu pour Son peuple, après que le feu se soit éteint ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='créer'>Esaïe 65:17 Car je vais ____ de nouveaux cieux et une nouvelle terre.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>2 Pierre 3:13 Mais nous attendons, selon sa promesse, de nouveaux cieux et une nouvelle terre, où la justice habitera.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>A la fin des 70 années de captivité chez les Babyloniens, les enfants d'Israël retournèrent à la terre promise et reconstruisirent la ville. Après le millénium, les saints verront Jésus créer un nouveau monde sur les cendres de cette planète purifiée. Une fois le feu éteint, Dieu créera de nouveaux cieux (l'atmosphère) et une nouvelle terre parfaite, où le péché ne montrera plus sa laideur (Nahum 1:9). Le parfait royaume qu'Adam et Eve perdirent à cause du péché sera restauré et retrouvera sa gloire d'Eden. Paix, joie, amour, bonheur et perfection combleront pour toujours le peuple de Dieu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 13</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-13.jpg</source>
          <title>13	Où vivront Dieu et les justes ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='terre'>Matthieu 5:5 Heureux les débonnaires, car ils hériteront la ____ !</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Apocalypse 21:3 Voici le tabernacle de Dieu avec les hommes ! Il habitera avec eux.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dieu le Père et Dieu le Fils vivront tous deux sur la nouvelle terre avec les saints. Pensez-y une seconde : Avoir Dieu comme voisin !</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 14</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-14.jpg</source>
          <title></title>
      </image-item>
      <question-multiple-choice-item>
          <question>14.	 Jésus dit : "Je vais vous préparer une place." (Jean 14:2). Il vous a prévu un manoir, qui vous attend dans la sainte cité. Accepterez-vous aujourd'hui Son offre de la vie éternelle, afin qu'Il puisse vous faire naître de nouveau et vous préparer pour Son royaume ?</question>
          <options>
              <option>Oui</option>
              <option>Pas encore</option>
              <option>J'ai déjà accepté Son offre</option>
          </options>
      </question-multiple-choice-item>
  </section-item>
  <section-item>
  <title>Informations complémentaires</title>
  <image-item>
      <title>La table des mille ans</title>
      <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson12/lesson12-sp.jpg</source>
  </image-item>
  <text-item>
      <description>
          <p>Les événements au début des mille ans :
1. Jésus retourne POUR Ses saints et les justes morts, seront ressuscités.
2. Les méchants seront tués par la venue du Seigneur, un tremblement de terre et une grêle dévastatrice.
3. Les justes vivants seront changés en un instant, puis enlevés pour aller à la rencontre du Seigneur dans l'air.
4. La nuée emmènera les justes au paradis.
Les conditions et événements au cours des mille ans :
1. Les saints au paradis participeront au jugement des méchants.
2. Satan et ses anges seront forcés de rester sur terre (liés), sur une terre dévastée et dans une obscurité totale.
3. Personne ne vivra sur la terre.
Evénements à la fin des mille ans :
1. Jésus retournera AVEC Ses saints et la ville sainte descendra sur le mont des Oliviers.
2. Les méchants seront ressuscités et Satan persuadera les méchants d'attaquer la ville sainte.
3. Les méchants seront jugés. Du feu descendant des cieux les détruiront.
4. Dieu créera de nouveaux cieux et une nouvelle terre sur les cendres d'une terre purifiée.
L'abîme
Le mot "abîme vient du grec "abussos" dont est tiré "abysse" et "abîme" en français. Dans l'Ancien testament, en grec, il était utilisé pour décrire l'état de la terre avant que la Création fut achevée. "La terre était informe et vide; il y avait des ténèbres à la surface de l'abîme." (Genèse 1:2). Le mot "abussos" est aussi utilisé dans Apocalypse 20:1, ici encore, la traduction est "abîme". Durant les mille ans, le monde sera comme il était avant la Création. Le mot "abussos" est aussi utilisé dans Luc 8:31 pour illustrer une condition où les démons n'ont plus personne à posséder ou à manipuler.
Pendant les mille ans, le diable sera enchaîné dans l'abîme "afin qu'il ne séduise plus les nations". (Apocalypse 20:3). Puisque le diable est un être spirituel, aucune chaîne physique ne pourra arrêter ses tromperies. Il n'existe qu'un seul moyen qui puisse l'empêcher de tenter les gens : qu'il n'y ait plus personne ! Au commencement des mille ans, les méchants seront tués et les justes emmenés au paradis, ainsi Satan et ses anges seront obligés de rester sur cette terre vide d'habitants. Pendant mille ans, ils erreront et contempleront le fruit de leur rébellion. Une chaîne de circonstances aussi irritante que celle-ci ne fut jamais forgée. C'est de cette manière que Satan et ses anges seront liés. "Ils seront assemblés captifs dans une prison, ils seront enfermés dans des cachots et après un grand nombre de jours, ils seront châtiés." (Esaïe 24:22)</p>
      </description>
  </text-item>
</section-item>
</form-item>
