<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<form-item>
  <name>24. Au-dessus de la foule</name>
  <title>Étude biblique leçon 24 - Au-dessus de la foule</title>
  <description>Matthieu 26:31-75</description>
  <image-item>
      <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-00.jpg</source>
      <title></title>
  </image-item>
  <text-item>
      <title>Introduction</title>
      <description>
         <p>Pierre aimait Jésus, mais il appréciait tout autant l'approbation de la foule. Lors du repas de la Cène où Jésus avertit les apôtres qu'ils l'abandonneraient tous, Pierre se leva et déclara effrontément qu'il ne l'abandonnerait jamais, même si les autres tombaient. Jésus répondit : "Cette nuit même, avant que le coq chante, tu me renieras trois fois." (Verset 34).</p>
         <p>Pierre avait de bonnes intentions mais il ne se rendait pas compte de l'orgueil qui régnait dans son coeur. Plus tard dans la nuit, lorsque la foule vint arrêter Jésus et que tous regardaient, Pierre brandit une épée afin de défendre son Maître. Mais quelques heures plus tard, lors du procès, alors que les ennemis de Jésus se moquaient de Pierre, il affirma à trois reprises ne pas connaître Jésus. A chaque fois, Pierre devenait de plus en plus hardi. Finalement, il renia Jésus avec des jurons et des imprécations (Verset 74).</p>
         <p>Puis, le coq chanta. En cet instant même, Jésus se trouvait dans la salle de jugement, recevant les coups que lui assénaient les gardes. Pierre vit Jésus se retourner et le regarder avec amour et compassion, et cela brisa son coeur. "Et Pierre se souvint de la parole que le Seigneur lui avait dite : Avant que le coq ne chante aujourd'hui, tu me renieras trois fois. Et étant sorti, il pleura amèrement." Luc 22:61, 62.</p>
         <p>A partir de ce jour, Pierre fut un homme différent. Il ne vécut plus pour plaire à la foule, mais détermina de plaire seulement à Dieu. Après sa conversion, lorsqu'il fut amené devant le conseil juif et menacé de coups s'il continuait à prêcher au sujet de Jésus, Pierre répondit sans crainte : "Il faut obéir à Dieu plutôt qu'aux hommes." (Actes 5:29). Pierre prouva à jamais sa loyauté et son amour pour Jésus, lorsqu'il choisit d'être crucifié à l'envers, par Néron, l'empereur romain, plutôt que de renier son Seigneur une fois de plus.</p>
      </description>
  </text-item>
  <section-item>
      <title>Question 1</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-01.jpg</source>
          <title>1	Comment Dieu détermine-t-Il si nous sommes de Son côté ou pas ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='fait'>Matthieu 7:21 Ceux qui me disent : Seigneur, Seigneur ! n'entreront pas tous dans le royaume des cieux, mais celui-là seul qui ____ la volonté de mon Père qui est dans les cieux.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Romains 6:16 Ne savez-vous pas qu'en vous livrant à quelqu'un comme esclaves pour lui obéir, vous êtes esclaves de celui à qui vous obéissez, soit du péché qui conduit à la mort, soit de l'obéissance qui conduit à la justice ?</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Notre loyauté est déterminée par ce à quoi nous obéissons; c'est un principe simple. Si nous devons être les serviteurs de Dieu, mais que nous tirons nos instructions du diable ou du monde, nous nous trompons nous-mêmes.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 2</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-02.jpg</source>
          <title>2	A qui devrions-nous obéir lorsque les dires des hommes sont en contradiction avec les commandements de Dieu, d'après Pierre ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='Dieu'>Actes 5:29 Pierre et les apôtres répondirent : Il faut obéir à ____ plutôt qu'aux hommes.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Après la conversion de Pierre, et le fait qu'il ressente de l'amour pour Jésus, il dit au concile juif que désormais, il serait avant tout fidèle à Dieu. Nous avons appris que dans les derniers jours, les lois de la bête et du monde seront en contradiction avec les lois de Dieu. Nous devons maintenant choisir d'obéir aux lois de Dieu, sans tenir compte des conséquences.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 3</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-03.jpg</source>
          <title>3	Comment démontrons-nous le mieux notre amour pour Dieu ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='parole'>Jean 8:31 Et il dit aux Juifs qui avaient cru en lui : Si vous demeurez dans ma ____, vous êtes vraiment mes disciples.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Jean 14:15 Si vous m'aimez, gardez mes commandements.</p>
              <p>1 Jean 2:4 Celui qui dit : Je l'ai connu, et qui ne garde pas ses commandements, est un menteur, et la vérité n'est point en lui.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La meilleure façon de démontrer de l'amour pour Jésus est de faire Sa volonté. Et la loi de Dieu est l'expression la plus parfaite de Sa volonté (Psaumes 40:8).</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 4</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-04.jpg</source>
          <title>4	Selon Jésus, pourquoi les hypocrites agissent-ils comme des personnes pieuses ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='glorifiés'>Matthieu 6:2 Afin d'être ____ par les hommes.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Matthieu 6:5 Pour être vus des hommes.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La Bible nous dit que "l'homme regarde à ce qui frappe les yeux, mais l'Eternel regarde au coeur". (Samuel 16:7). Un véritable chrétien sera bien plus concerné par ce que Dieu pense de lui que par l'opinion du monde.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 5</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-05.jpg</source>
          <title>5	Est-il généralement prudent de suivre la foule ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='suivras'>Exode 23:2 Tu ne ____ point la multitude pour faire le mal.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Matthieu 7:13-14 Entrez par la porte étroite. Car large est la porte, spacieux est le chemin qui mènent à la perdition, et il y en a beaucoup qui entrent par là. Mais étroite est la porte, resserré le chemin qui mènent à la vie, et il y en a peu qui les trouvent.</p>
              <p>1 Pierre 3:20 Aux jours de Noé, pendant la construction de l'arche, dans laquelle un petit nombre de personnes, c'est-à-dire huit, furent sauvées à travers l'eau.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>L'histoire semble indiquer que la foule prend presque toujours les mauvaises décisions. Ce fut la foule qui voulut lapider Moïse et retourner vers l'esclavage en Egypte (Nombres 14:4-10). Ce fut la foule qui cria : "Crucifie, crucifie-le !" (Luc 23:21). Et ce sera encore la majorité qui recevra la marque de la bête dans les derniers jours (Apocalypse 13:16).</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 6</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-06.jpg</source>
          <title>6	Que ressent Jésus lorsque nous plaçons les traditions des hommes avant les commandements de Dieu ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='vain'>Marc 7:7, 9 C'est en ____ qu'ils m'honorent, en donnant des préceptes qui sont des commandements d'hommes... Il leur dit encore : Vous anéantissez fort bien le commandement de Dieu, pour garder votre tradition.</question>
      </question-short-answer-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 7</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-07.jpg</source>
          <title>7	Le vrai christianisme sera-t-il populaire dans les derniers jours ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='haïs'>Matthieu 24:9 Vous serez ____ de toutes les nations, à cause de mon nom.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>2 Timothée 3:12 Or, tous ceux qui veulent vivre pieusement en Jésus Christ seront persécutés.</p>
              <p>Apocalypse 12:17 Et le dragon fut irrité contre la femme, et il s'en alla faire la guerre au reste de sa postérité.</p>
              <p>Apocalypse 13:15 Et qu'elle fît que tous ceux qui n'adoreraient pas l'image de la bête fussent tués.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dans les derniers jours, Satan et ses adeptes feront ouvertement la guerre à ceux qui croient en la Bible, c'est à dire aux véritable enfants de Dieu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 8</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-08.jpg</source>
          <title>8	Est-il possible de servir à la fois Dieu et la foule ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='aimera'>Matthieu 6:24 Nul ne peut servir deux maîtres. Car, ou il haïra l'un, et ____ l'autre ; ou il s'attachera à l'un, et méprisera l'autre.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Matthieu 12:30 Celui qui n'est pas avec moi est contre moi.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Il n'existe pas de territoire neutre dans la bataille entre Christ et Satan. Il est impossible d'en être un simple spectateur. Si nous ne collaborons pas avec Jésus, nous aidons en effet le diable.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 9</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-09.jpg</source>
          <title>9	Est-il prudent d'aimer un de ses amis ou un des membres de sa familles plus que Jésus ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='mère'>Matthieu 10:37 Celui qui aime son père ou sa ____ plus que moi n'est pas digne de moi, et celui qui aime son fils ou sa fille plus que moi n'est pas digne de moi.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Luc 14:26 Si quelqu'un vient à moi, et s'il ne hait pas [sans me préférer à] son père, sa mère, sa femme, ses enfants, ses frères, et ses soeurs, et même à sa propre vie, il ne peut être mon disciple.</p>
              <p>Matthieu 12:50 Car, quiconque fait la volonté de mon Père qui est dans les cieux, celui-là est mon frère, et ma soeur, et ma mère.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 10</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-10.jpg</source>
          <title>10	Est-il sage de faire passer une carrière propère ou des trésors terrestres avant Jésus ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='monde'>Matthieu 16:26 Et que servirait-il à un homme de gagner tout le ____, s'il perdait son âme ? ou, que donnerait un homme en échange de son âme?</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Luc 12:15 Car la vie d'un homme ne dépend pas de ses biens, fût-il dans l'abondance.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Croire que le bonheur et la sécurité dépendent d'une bonne profession et de magnifiques biens, reste une déception mortelle. Au contraire, Jésus dit : "Il est plus facile à un chameau de passer par le trou d'une aiguille qu'à un riche d'entrer dans le royaume de Dieu. (Marc 10:25)</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 11</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-11.jpg</source>
          <title>11	Est-il prudent de continuer à désobéir à la volonté de Dieu après qu'Il nous ait clairement montré la vérité ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='détruit'>Osée 4:6 Mon peuple est ____, parce qu'il lui manque la connaissance. Puisque tu as rejeté la connaissance, Je te rejetterai, et tu seras dépouillé de mon sacerdoce ; Puisque tu as oublié la loi de ton Dieu, J'oublierai aussi tes enfants.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Hébreux 10:26 Car, si nous péchons volontairement après avoir reçu la connaissance de la vérité, il ne reste plus de sacrifice pour les péchés.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 12</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-12.jpg</source>
          <title>12	Qu'arrivera-t-il à ceux qui qui persistent à rejeter la vérité ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='périssent'>2 Thessaloniciens 2:10-12 Et avec toutes les séductions de l'iniquité pour ceux qui ____ parce qu'ils n'ont pas reçu l'amour de la vérité pour être sauvés. Aussi Dieu leur envoie une puissance d'égarement, pour qu'ils croient au mensonge, afin que tous ceux qui n'ont pas cru à la vérité, mais qui ont pris plaisir à l'injustice, soient condamnés.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Jean 3:19 Et ce jugement c'est que, la lumière étant venue dans le monde, les hommes ont préféré les ténèbres à la lumière, parce que leurs oeuvres étaient mauvaises.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Les Ecritures enseignent que Jésus est la vérité (Jean 14:6). Accepter ou rejeter la vérité totalement ou partiellement, c'est accepter ou rejeter Jésus.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 13</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-13.jpg</source>
          <title>13	Ceux qui persécuteront les enfants de Dieu dans les derniers temps, croiront-ils faire le bien ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='culte'>Jean 16:2 Et même l'heure vient où quiconque vous fera mourir croira rendre un ____ à Dieu.</question>
      </question-short-answer-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 14</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-14.jpg</source>
          <title>14	Comment Pierre décrivit-il ceux qui ont pris connaissance de la vérité, mais qui refusent de la suivre ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='vautrée'>2 Pierre 2:21-22 Car mieux valait pour eux n'avoir pas connu la voie de la justice, que de se détourner, après l'avoir connue, du saint commandement qui leur avait été donné. Il leur est arrivé ce que dit un proverbe vrai : Le chien est retourné à ce qu'il avait vomi, et la truie lavée s'est ____ dans le bourbier.</question>
      </question-short-answer-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 15</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-15.jpg</source>
          <title>15	Le fait de suivre Jésus implique-t-il une lutte et le renoncement à soi-même ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='renonce'>Luc 9:23 Si quelqu'un veut venir après moi, qu'il ____ à lui-même, qu'il se charge chaque jour de sa croix, et qu'il me suive.</question>
      </question-short-answer-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 16</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-16.jpg</source>
          <title>16	Est-il prudent de remettre à plus tard la décision de suivre Jésus ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='entendez'>Hébreux 4:7 Aujourd'hui, si vous ____ Sa voix, n'endurcissez pas vos coeurs.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Hébreux 2:3 Comment échapperons-nous en négligeant un si grand salut ?</p>
              <p>2 Corinthiens 6:2 Voici maintenant le temps favorable, voici maintenant le jour du salut.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le moment propice pour écouter la voix de Dieu est lorsque vous l'entendez. Et le meilleur moment pour faire la volonté de Dieu est lorsqu'Il vous montre Sa volonté. Le piège favori de Satan consiste à nous tromper en nous faisant croire que nous avons tout le temps pour prendre cette décision. Le diable sait que la voix convaincante de l'Esprit de Dieu, finit par se taire si on l'ignore. Des millions de personnes non averties, qui ont sincèrement envisagé de suivre Jésus un jour, seront perdues, car ce "jour" n'est jamais venu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 17</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-17.jpg</source>
          <title>17	Quels bénéfices tirons-nous du fait d'accepter de suivre la vérité ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='paix'>Psaumes 119:165 Il y a beaucoup de ____ pour ceux qui aiment ta loi et il ne leur arrive aucun malheur.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Jean 8:32 Vous connaîtrez la vérité, et la vérité vous affranchira.</p>
              <p>1 Pierre 1:22 Ayant purifié vos âmes en obéissant à la vérité.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Une paix immense, une sécurité et une grande liberté entrent dans le coeur et dans la vie de ceux qui reçoivent et obéissent à la vérité.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 18</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson24/lesson24-18.jpg</source>
          <title>18	Quelle question Jésus posa-t-Il à Pierre à 3 reprises ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='aimes'>Jean 21:17 Il lui dit pour la troisième fois : Simon, fils de Jonas, m'____-tu ?</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>C'est la question la plus importante qu'il faut se poser quand il s'agit de se soumettre entièrement et intégralement à la volonté de Dieu. L'aimez-vous ?</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
</form-item>
