<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<form-item>
  <name>18. Les écluses des cieux</name>
  <title>Étude biblique leçon 18 - Les écluses des cieux</title>
  <description>Genèse 27:1-28:22</description>
  <image-item>
      <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-00.jpg</source>
      <title></title>
  </image-item>
  <text-item>
      <title>Introduction</title>
      <description>
         <p>Jacob ne s’était jamais senti aussi indigent et</p>
         <p>seul, et tout cela à cause de son esprit tordu et avide. Jacob avait tout d’abord soudoyé Esaü, son jumeau aîné, pour qu’il lui vende son droit d’aînesse. Puis, avec l’aide de sa mère, il avait amené par la ruse Isaac, son père aveugle, à lui donner la bénédiction paternelle qui appartenait légitimement à Esaü.</p>
         <p>Jacob était en fuite, en partie pour échapper aux menaces meurtrières de son frère offensé. Il baissa la tête, et pleura devant l’échec de ses plans sordides. Seul dans le désert, avec pour oreiller une simple pierre, et un bâton pour protection, Jacob essaya de se reposer. Il se demanda s’il verrait de nouveau ses parents, et si Dieu lui pardonnerait. Exténué, Jacob s’endormit. Il se retrouva aussitôt baigné dans la brillante lueur d’un rêve. Les cieux étaient ouverts et une lumière éclatante en jaillissait. Une échelle resplendissante reliait la gloire d’en haut à la terre d’en bas. D’innombrables anges chatoyants montaient et descendaient sur cette échelle.</p>
         <p>Puis, Jacob entendit l’Eternel parler des cieux et lui promettre de le bénir dans son voyage. L’Eternel confirma également à Jacob la même alliance qu’il avait faite avec Abraham et Isaac. Quand il se réveilla, Jacob tomba sur ses genoux et fit le voeu d’abandonner ses manières cupides. Il promit : « Je te donnerai la dîme de tout ce que tu me donneras." Genèse 28.22.</p>
         <p>Dieu accepta sa promesse et lui ouvrit grandement les écluses des cieux. Lorsqu’il retourna chez lui vingt ans après, il était devenu un homme particulièrement prospère et généreux.</p>
      </description>
  </text-item>
  <section-item>
      <title>Question 1</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-01.jpg</source>
          <title>1	D'où Jacob apprit-il le concept de redonner à Dieu la dîme?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='dîme'>Genèse 14:18,20 Melchisédek... était sacrificateur du Dieu Très-Haut...Et Abram lui donna la ____ de tout.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La dîme est le dixième du revenu d'une personne. En fait, le mot «dîme» signifie simplement «un dixième». Abraham, le grand-père de Jacob, donna l'exemple, plusieurs années auparavant, en remettant la dîme à Melchisédek, le sacrificateur de Dieu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 2</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-02.jpg</source>
          <title>2	Quelle portion de notre revenu appartient à Dieu ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='dîme'>Lévitique 27:30 Toute ____... appartient à l'Eternel; c'est une chose consacrée à l'Eternel.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Techniquement, cent pour cent de tout ce que nous possédons appartient à Dieu.</p>
              <p>Psaumes 24:1 A l'Eternel la terre et ce qu'elle renferme, le monde et ceux qui l'habitent !</p>
              <p>Mais Dieu nous demande de reconnaître que tout Lui appartient, en lui redonnant la dîme, c'est-à-dire les dix pour cent de notre revenu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 3</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-03.jpg</source>
          <title>3	Que fait Dieu avec notre dîme ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='Levi'>Nombres 18:21,24 Je donne comme possession aux fils de ____ toute dîme en Israël, pour le service qu'ils font... Je donne comme possession aux Lévites les dîmes que les enfants d'Israël présenteront à l'Eternel.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>1 Corinthiens 9:13,14 Ne savez-vous pas que ceux qui remplissent les fonctions sacrées sont nourris par le temple, que ceux qui servent à l'autel ont part à l'autel ? De même aussi, le Seigneur a ordonné à ceux qui annoncent l'Evangile de vivre de l'Evangile.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dans l'Ancien Testament, Dieu ordonna que la dîme soit utilisée pour l'entretien des Lévites, qui étaient ses pasteurs. Dieu nous dit dans 1 Corinthiens 9:13 que de même que les anciens sacrificateurs furent payés avec la dîme du temple, de même les prédicateurs de l'Evangile devraient aujourd'hui être payés par la dîme recueillie dans l'Eglise.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 4</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-04.jpg</source>
          <title>4	Le système de la dîme fait-il partie de l'ancienne loi de Moïse qui fut abolie à la croix ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='donnerai'>Genèse 28:20,22 Jacob fit un voeu, en disant: ... Je te ____ la dîme de tout ce que tu me donneras.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Non ! Tous deux, Abraham et Jacob, donnèrent à Dieu un dixième de leur revenu, bien avant que la loi de Moïse fut donnée. Sachant que le système de dîme date d'avant le Sinaï, nous pouvons conclure qu'il ne faisait pas partie de la loi cérémoniale qui fut abolie à la croix. La loi de la dîme est le plan de Dieu pour l'entretien du saint ministère, et est encore en vigueur aujourd'hui.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 5</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-05.jpg</source>
          <title>5	Mais Jésus ne condamna-t-il pas le plan de la dîme ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='fallait'>Matthieu 23:23 Malheur à vous, scribes et pharisiens hypocrites ! parce que vous payez la dîme de la menthe, de l'aneth et du cumin, et que vous laissez ce qui est plus important dans la loi, la justice, la miséricorde et la fidélité : c'est là ce qu'il ____ pratiquer, sans négliger les autres choses.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Non ! Jésus vit que les chiches pharisiens comptaient chaque feuille et chaque petite graine pour la dîme, au lieu de les emmener au temple par le boisseau (unité de mesure). Ainsi, il les réprimanda d'être si précis dans le calcul de la dîme, alors qu'ils étaient loin du compte en justice, en miséricorde, et en fidélité. Il ne les condamna pas par rapport à leur dîme, mais parce qu'ils négligeaient les autres grands principes du christianisme. C'est la raison pour laquelle Jésus dit : « C'est là ce qu'il fallait pratiquer (parlant de la dîme), sans négliger les autres choses. »</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 6</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-06.jpg</source>
          <title>6	Quelle époustouflante promesse Dieu fait-Il au sujet de la dîme?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='à l'épreuve'>Malachie 3:10 Apportez à la maison du trésor toutes les dîmes... Mettez-moi de la sorte ____ ____, dit l'Eternel des armées. Et vous verrez si je n'ouvre pas pour vous les écluses des cieux, si je ne répands pas sur vous la bénédiction en abondance.(réponse en deux mots)</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dieu dit : «Si vous doutez, faites une expérience avec la dîme. Testez-moi, et voyez si je ne vous redonne pas une bénédiction au-delà de toutes vos espérances.» Des milliers et milliers de personnes, fidèles dans la dîme, vous diront que cela est vrai. Dieu vous donnera toujours plus que vous ne pourriez lui donner.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 7</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-07.jpg</source>
          <title>7	Dieu dit à Son peuple d'apporter toutes les dîmes à la maison du trésor. Que signifie cela ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='magasins'>Néhémie 13:12 Alors tout Juda apporta dans les ____ la dîme du blé, du moût et de l'huile.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le magasin est la maison du trésor, ou la trésorerie de l'Eglise de Dieu. (Différents textes bibliques ainsi que les notes de marge associent « maison du trésor » à « magasins ».) Dans Malachie 3:10, Dieu fait allusion au magasin comme étant « Ma maison », c'est-à-dire Son église, ou Son temple. Les autres passages faisant allusion aux magasins comme étant le temple, ou la trésorerie du temple se trouvent dans 1 Chroniques 9:26 (voir marge); 2 Chroniques 31.11,12 (voir marge), et dans Néhémie 10:37, 38. Il est donc évident que le magasin est la trésorerie de l'Eglise de Dieu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 8</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-08.jpg</source>
          <title>8	Qui reçoit vraiment l'argent lorsque nous remettons la dîme?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='Seigneur'>Colossiens 3:23 Tout ce que vous faites, faites-le de bon coeur, comme pour le ____ et non pour des hommes.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Hébreux 7:8 Et ici, ceux qui perçoivent la dîme sont des hommes mortels; mais là, c'est celui [Jésus] dont il est attesté qu'Il est vivant.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Nous devons toujours nous rappeler que nous ne remettons pas notre dîme aux gens, mais à Dieu. Elle Lui appartient. Nous ne devrions pas nous inquiéter de l'usage de la dîme si nous la donnons à Dieu. Il est suffisament grand pour s'occuper de son propre argent, et pour correctement traiter ceux qui peuvent se montrer irresponsables quant à la gestion de ses fonds.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 9</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-09.jpg</source>
          <title>9	En plus de ma dîme, qui appartient à Dieu, que demande-t-Il d'autre de Son peuple ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='offrandes'>Psaumes 96:8 Apportez des ____, et entrez dans ses parvis.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Malachie 3:8 Un homme trompe-t-il Dieu ? Car vous me trompez, et vous dites: En quoi t'avons-nous trompé ? Dans les dîmes et les offrandes.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Le Seigneur nous demande de volontairement donner des offrandes comme une expression de notre amour pour Lui, et comme une action de grâces pour Ses bénédictions.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 10</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-10.jpg</source>
          <title>10	Quel montant d'offrandes devrions-nous donner ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='coeur'>2 Corinthiens 9:7 Que chacun donne comme il a résolu en son ____, sans tristesse ni contrainte; car Dieu aime celui qui donne avec joie.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La Bible ne fixe pas un montant spécifique. Selon l'impression exercée par Dieu, chacun décide du montant d'offrandes volontaires qu'il veut donner.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 11</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-11.jpg</source>
          <title>11	Quel est le test auquel Adam et Eve échouèrent et que nous devons réussir si nous voulons hériter du royaume de Dieu ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='arbre'>Genèse 3:3 Mais quant au fruit de l'____ qui est au milieu du jardin, Dieu a dit : Vous n'en mangerez point et vous n'y toucherez point, de peur que vous ne mouriez.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dieu dit à Adam et Eve qu'ils pouvaient manger des fruits de tous les arbres du jardin à l'exception d'un seul : celui de la connaissance du bien et du mal. Ils ne devaient ni manger de cet arbre, ni y toucher, sinon ils mourraient. Dieu ne plaça pas une clôture électrique autour de l'arbre. Mais plutôt, il le plaça en un lieu où ils pouvaient y avoir accès et en prendre le fruit. Et ils désobéirent parce qu'ils ne firent point confiance à Dieu. Aujourd'hui, Dieu place devant chacun de nous le même test. Il dit : « Vous pouvez garder tout l'argent que vous recevez, à l'exception d'un dixième. Cet argent m'appartient. Ne le prenez pas. » Cependant, Il le laisse où l'on peut y accéder et le prendre, si nous le désirons. Mais lorsque nous le prenons, nous perpétuons le péché d'Adam et Eve. Dieu n'avait pas besoin du fruit de cet arbre spécial. Il ne servait qu'à tester leur loyauté. De même il n'a pas besoin de notre dîme. Il possède tout ! C'est un test de notre amour, de notre loyauté et de notre confiance.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 12</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-12.jpg</source>
          <title>12	Quel est le commandement que nous transgressons lorsque nous refusons de redonner à Dieu les dîmes et les offrandes ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='déroberas'>Exode 20:15 Tu ne ____ point.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Malachie 3:8 Un homme trompe-t-il Dieu ? Car vous me trompez, et vous dites : En quoi t'avons-nous trompé ? Dans les dîmes et les offrandes.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Dieu dit que ceux qui sont sciemment infidèles dans le paiement des dîmes et des offrandes sont des voleurs. C'est déjà une mauvaise chose que les hommes se volent entre eux, mais que dire de ceux qui osent voler Dieu ! Il est également difficile de croire que certains s'abaissent à voler l'argent que Dieu destine à la propagation de l'Evangile auprès de ceux qui sont perdus.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 13</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-13.jpg</source>
          <title>13	Que dit Dieu au sujet de ce qui arrivera à ceux qui lui dérobent sciemment des dîmes et des offrandes ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='malédiction'>Malachie 3:9 Vous êtes frappés par la ____, et vous me trompez, la nation toute entière.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>1 Corinthiens 6:10 Ni les voleurs, ni les cupides, ni les ivrognes, ni les outrageux, ni les ravisseurs, n'hériteront le royaume de Dieu.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Ceux qui ne sont pas fidèles dans le paiement des dîmes et des offrandes seront frappés par la malédiction, et à moins qu'ils ne changent, jamais des voleurs n'entreront dans le royaume de Dieu.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 14</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-14.jpg</source>
          <title>14	Pourquoi la convoitise est-elle si dangereuse?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='trésor'>Luc 12:34 Car là où est votre ____, là aussi sera votre coeur.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>La convoitise est mortelle parce que notre coeur suit nos investissements. Si mon but est d'accumuler de l'argent, mon coeur devient avide, rapace et orgueilleux. Mais si mon but est de faire avancer l'oeuvre de Dieu, mon coeur devient aimant, affectueux, généreux et humble. Notre coeur suit forcément notre trésor. Nous ne devrions jamais oublier que ce fut l'avidité de Judas et son amour pour l'argent qui l'amenèrent à trahir Jésus pour trente pièces d'argent (Matthieu 26:14-16).</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 15</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-15.jpg</source>
          <title>15	Que pensez-vous que Jésus éprouve lorsque nous Lui dérobons des dîmes et des offrandes ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='irrité'>Hébreux 3:10 Aussi je fus ____ contre cette génération, et je dis: Ils ont toujours un coeur qui s'égare.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Jésus éprouve probablement ce qu'un parent éprouverait si son enfant volait de l'argent de son portefeuille. Perdre l'argent n'est pas ce qui importe le plus. Mais plutôt, ce qui est profondément décevant, c'est le manque d'intégrité, d'amour et de confiance démontré par l'enfant. Certainement, aucun de nous ne voudrait chagriner le coeur de notre Sauveur.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 16</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-16.jpg</source>
          <title>16	Quels sont les autres principes bibliques que Dieu partage avec nous quant il s'agit de donner ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='eux-mêmes'>2 Corinthiens 8:5 Ils se sont d'abord donnés ____ -____ au Seigneur. (réponse en deux mots séparés d'un tiret)</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Proverbes 3:9 Honore l'Eternel avec tes biens, et avec les prémices de tout ton revenu.</p>
              <p>Proverbes 11:24, 25 Tel, qui donne libéralement, devient plus riche; et tel, qui épargne à l'excès, ne fait que s'appauvrir. L'âme bienfaisante sera rassasiée, et celui qui arrose sera lui-même arrosé.</p>
              <p>Actes 20:35 Il y a plus de bonheur à donner qu'à recevoir.</p>
              <p>Luc 12:21 Il en est ainsi de celui qui amasse des trésors pour lui-même, et qui n'est pas riche pour Dieu.</p>
              <p>Luc 6:38 Donnez, et il vous sera donné : on versera dans votre sein une bonne mesure, serrée, secouée et qui déborde.</p>
              <p>1 Corinthiens 16:2 Que chacun de vous, le premier jour de la semaine, mette à part chez lui ce qu'il pourra, selon sa prospérité.</p>
              <p>Deutéronome 16:17 Chacun donnera ce qu'il pourra, selon les bénédictions que l'Eternel, ton Dieu, lui aura accordées.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Les neuf dixièmes de mon revenu avec la bénédiction de Dieu sont plus profitables que les dix dixièmes sans Sa bénédiction. A propos, lorsque Dieu ouvre les écluses des cieux, Ses bénédictions ne sont pas toujours pécunières. Elles peuvent inclure des choses telles qu'une bonne santé, une paix d'esprit, des prières exaucées, une protection, une famille soudée et affectueuse, une force physique, une aptitude à prendre de sages décisions, une relation plus proche avec Jésus, une réussite au gain des âmes, une vieille voiture encore en état de marche, etc. Si nous aimons vraiment Jésus, donner en sacrifice pour son oeuvre ne sera jamais un fardeau, mais plutôt une bénédiction, un glorieux privilège que nous exercerons avec joie et satisfaction.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 17</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-17.jpg</source>
          <title>17	Que représentait l'échelle que Jacob vit dans son rêve ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='Fils'>Jean 1:51 En vérité, en vérité, vous verrez désormais le ciel ouvert et les anges de Dieu monter et descendre sur le ____ de l'homme.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Jacob vit une échelle qui faisait le pont entre les cieux et la terre, et symbolisait le Fils de l'homme. Dieu nous dit dans Malachie 3:10 que si nous apportons toutes les dîmes dans le magasin, Il ouvrira pour nous les écluses des cieux et nous versera une bénédiction que nous pourrons à peine encaisser ! Cette bénédiction est Jésus.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
  <section-item>
      <title>Question 18</title>
      <image-item>
          <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson18/lesson18-18.jpg</source>
          <title>18	Quel est le plus beau cadeau que nous pouvons donner à Jésus ?</title>
      </image-item>
      <question-short-answer-item>
          <question answer='coeur'>Proverbes 23:26 Mon fils donne-moi ton ____, et que tes yeux se plaisent dans mes voies.</question>
      </question-short-answer-item>
      <text-item>
          <title></title>
          <description>
              <p>Marc 7:6 Ce peuple m'honore des lèvres, mais son coeur est éloigné de moi.</p>
          </description>
      </text-item>
      <text-item>
          <title>Note</title>
          <description>
              <p>Lorsque Jésus a notre coeur, toute chose lui appartient également.</p>
          </description>
      </text-item>
  </section-item>
</form-item>
