<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<form-item>
    <name>09. La sorcière d'En-Dor</name>
    <title>Étude biblique leçon 9 - La sorcière d'En-Dor</title>
    <description>1 Samuel 28:3-25</description>
    <image-item>
        <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-00.jpg</source>
    </image-item>
    <text-item>
        <title>Introduction</title>
        <description>
            <p>Le roi Saül ne savait plus où donner de la tête tant il avait peur. Toute l'armée Philistine s'était rassemblée pour attaquer les petites troupes faibles d'Israël. Saül se lamentait : "Si seulement Samuel était encore présent, il me dirait quoi faire". Mais le grand prophète d'Israël était décédé quelques années plus tôt.</p>
            <p>Le vieux monarque essaya désespérément de trouver quelque conseil ou avis auprès d'autres prophètes ou prêtres, mais le Seigneur ne lui parlait plus. Alors qu'il était encore un jeune homme, Saül avait été très proche de Dieu. Mais après son accession au trône, il était devenu cruel et rebelle à la parole de Dieu. Une fois, il avait même ordonné la mise à mort d'un village entier de prêtres. Le roi Saül avait refusé obstinément d'écouter l'Eternel, et maintenant qu'il était en proie à la détresse, Dieu ne lui répondait pas.</p>
            <p>Puis, Saül dit à ses serviteurs : "Cherchez-moi une femme qui évoque les morts, et j'irai la consulter." (1 Samuel 28:7). Dieu avait clairement ordonné à Son peuple de ne jamais consulter de sorcière ou de médium (Lévitique 19:31; 20:27), mais Saül ne faisait maintenant plus aucun cas des instructions implicites de Dieu.</p>
            <p>Après avoir trouvé une femme à En-Dor qui déclarait pouvoir consulter les morts, le roi se déguisa et alla à sa rencontre. Il dit au médium : "Fais moi monter Samuel". La sorcière fit usage des ses sortilèges et enchantements jusqu'à ce qu'une apparition prétendant être le prophète Samuel apparu et lui donna un funeste message. Elle prédit que Saül et ses trois fils trouveraient la mort dans une bataille le lendemain.</p>
            <p>Le jour suivant, les fils de Saül furent exécutés par les Philistins et peu après, le roi blessé et découragé se jeta sur sa propre épée et se suicida (1 Samuel 31:2-4). Qui s'adressa à Saül par l'intermédiaire de la socière : un prophète de Dieu ressuscité ou le diable déguisé ?</p>
        </description>
    </text-item>
    <section-item>
        <title>Question 1</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-01.jpg</source>
            <title>Qu'était réellement la forme que Saül vit apparaître, Samuel le prophète ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="esprit de mensonge">1 Rois 22:22 Je sortirai, répondit-il, et je serai un ____ ____ ____ dans la bouche de tous ses prophètes.(réponse en trois mots)</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Apocalypse 16:14 Car ce sont des esprits de démons, qui font des prodiges.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    <section-item>
        <title>Question 2</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-02.jpg</source>
            <title>Est-ce que les morts reviennent parler avec les vivants ou les hanter ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="sait">Job 14:21 Que ses fils soient honorés, il n'en ____ rien; Qu'ils soient dans l'abaissement, il l'ignore.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Ecclésiaste 9:5-6, 10 Les vivants, en effet, savent qu'ils mourront ; mais les morts ne savent rien, et il n'y a pour eux plus de salaire, puisque leur mémoire est oubliée. Et leur amour, et leur haine, et leur envie ont déjà péri ; et ils n'auront plus jamais aucune part à tout ce qui se fait sous le soleil [dans cette vie]. ... Car il n'y a ni oeuvre, ni pensée, ni science, ni sagesse, dans le séjour des morts, où tu vas.</p>
                <p>Psaumes 115:17 Ce ne sont pas les morts qui célèbrent l'Éternel.</p>
                <p>Psaumes 6:5 Car celui qui meurt n'a plus ton souvenir.</p>
                <p>Job 7:10 Esaïe 38:18 Ce n'est pas le séjour des morts qui te loue.</p>
                <p>Psaumes 146:4 Et ce même jour leurs desseins périssent.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Non ! La Bible est formelle à ce sujet. Une personne décédée ne fait rien et ne sait rien de ce qui se passe sur terre.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 3</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-03.jpg</source>
            <title>Selon le livre de l'Apocalypse, qui possède les clefs de la mort ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="vivant">Apocalypse 1:18 Je suis le premier et le dernier, et le ____. J'étais mort; et voici, je suis vivant aux siècles des siècles. Je tiens les clefs de la mort et du séjour des morts.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>La Bible est claire. Seul Jésus détient les clefs de la mort. Nous devrions nous référer à Sa parole pour pouvoir trouver les réponses à nos questions au sujet de la mort.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 4</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-04.jpg</source>
            <title>Comment Dieu façonna-t-Il l'homme au commencement ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="poussière">Genèse 2:7 L'Éternel Dieu forma l'homme de la ____ de la terre, il souffla dans ses narines un souffle de vie et l'homme devint un être vivant.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Deux choses eurent lieu à la création : (1) Dieu forma l'homme à partir de la poussière ou de la terre, et (2) Il souffla dans ses narines le souffle de vie. Puis, l'homme devint une âme vivante.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 5</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-05.jpg</source>
            <title>Que se passe-t-il à la mort d'une personne ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="esprit">Ecclésiaste 12:7 Avant que la poussière retourne à la terre, comme elle y était, et que l' ____ retourne à Dieu qui l'a donné.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Ce qui se passe à la mort, est l'opposé de ce qui s'est passé à la Création. Le corps retourne à la poussière et l'esprit ou souffle retourne à Dieu qui l'a donné. La Bible nous enseigne clairement que l'esprit qui retourne à Dieu est simplement le souffle de vie, que Dieu avait insufflé à l'homme au commencement (Jacques 2:26, Job 27:3, Job 33:4). Psaumes 104:29,30 déclare : "Tu leur retires le souffle : ils expirent, et retournent dans leur poussière. Tu envoies ton esprit [souffle] : ils sont créés".</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 6</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-06.jpg</source>
            <title>Où vont les morts quand ils décèdent ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="sépulcre">Job 21:32 Il est porté dans un ____.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Jean 5:28-29 Tous ceux qui sont dans les sépulcres entendront sa voix, et en sortiront.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Les morts, qu'ils soient justes ou non, sont dans leurs tombes et ils entendront la voix de Jésus qui les appellera à en sortir soit pour la récompense ou pour le jugement.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>    
    <section-item>
        <title>Question 7</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-07.jpg</source>
            <title>La Bible déclare clairement que le roi David est sauvé. Est-il au ciel actuellement ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="point monté">Actes 2:34 Car David n'est ____ ____ au ciel. (réponse en deux mots)</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Actes 2:29 Hommes frères, qu'il me soit permis de vous dire librement, au sujet du patriarche David, qu'il est mort, qu'il a été enseveli et que son sépulcre [sa tombe] existe encore aujourd'hui parmi nous.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Non ! L'apôtre Pierre a clairement dit que David est mort et enterré --et non pas vivant au ciel. De plus, il nous est dit dans Hébreux 11:32-40 que les justes de tous les âges n'ont pas encoré été récompensés, mais le seront tous ensemble (versets 39,40).</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>    
    <section-item>
        <title>Question 8</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-08.jpg</source>
            <title>Mais n'est-il pas vrai que l'âme est immortelle et que seul le corps meurt ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="mourra">Ezéchiel 18:4 L'âme qui pèche, c'est celle qui ____.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Job 4:17 L'homme serait-il juste devant Dieu ?</p>
                <p>1 Timothée 6:15, 16 Le Roi des rois, et le Seigneur des seigneurs, qui seul possède l'immortalité.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>    
    <section-item>
        <title>Question 9</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-09.jpg</source>
            <title>Quand les justes recevront-ils l'immortalité ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="trompette">1 Corinthiens 15:51-53 Nous serons changés, en un instant, en un clin d'oeil, à la dernière ____ : la trompette sonnera, et les morts ressusciteront incorruptibles,....Car il faut que ce corps mortel revête l'immortalité.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>1 Thessaloniciens 4:16 Car le Seigneur lui-même, à un signal donné, à la voix d'un archange, et au son de la trompette de Dieu, descendra du ciel, et les morts en Christ ressusciteront premièrement.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Oui, les justes recevront l'immortalité au jour de la résurrection. Les impies ne la recevront jamais.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 10</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-10.jpg</source>
            <title>Comment la bible se réfère-t-elle constamment à la mort ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="dort">Jean 11:11-14 Après ces paroles, il leur dit : Lazare, notre ami, ____ ; ... Lazare est mort.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Matthieu 27:52 Les sépulcres s'ouvrirent, et plusieurs corps des saints qui étaient morts ressuscitèrent.</p>
                <p>2 Samuel 7:12 Tu seras couché avec tes pères.</p>
                <p>1 Thessaloniciens 4:14 Dieu ramènera par Jésus et avec lui ceux qui sont morts.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>La Bible se réfère souvent à la mort comme à un sommeil. La mort est un état d'insconscience totale, pendant lequel 15 minutes ou 1000 ans sont pareils. Les morts "dorment" simplement dans leur tombe jusqu'au jour de la résurrection, quand tous seront ressuscités par Jésus. L'enseignement qui consiste à dire que que les esprits des morts sont des anges du ciel ou de gentils fantômes avec qui on pourrait communiquer, est sans aucun fondement biblique.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 11</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-11.jpg</source>
            <title>Puisque les marabouts, les sorcières et les médiums ne peuvent pas contacter les morts, avec qui entrent-ils en contact ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="prodiges">Apocalypse 16:14 Car ce sont des esprits de démons, qui font des ____.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>On appelle les anges célestes, des "esprits au service de Dieu" (Hébreux 1:14) qui viennent en aide aux gens sur la terre. Les anges qui ont été chassés du ciel avec Satan (Apocalypse 12:7-9) sont également des esprits : des esprits maléfiques qui trompent les gens avec des prodiges (Apocalypse 16:13-14). Ils font usage de "toutes sortes de miracles, de signes et de prodiges mensongers" (2 Thessaloniciens 2:9), et peuvent même "faire descendre du feu du ciel sur la terre, à la vue des hommes" (Apocalypse 13:13). Lorsque les médiums prétendent contacter l'esprit des morts, ils communiquent en réalité avec les anges déchus de Satan (Esaïe 8:19-20).</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 12</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-12.jpg</source>
            <title>Pourquoi Satan veut-il que nous croyons que l'esprit d'un mort est encore vivant ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="séduire">Matthieu 24:24-25 Car il s'élèvera de faux Christs et de faux prophètes ; ils feront de grands prodiges et des miracles, au point de ____ , s'il était possible, même les élus ... Voici, je vous l'ai annoncé d'avance.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Le premier mensonge que Satan fit au genre humain fut "Vous ne mourrez point". (Genèse 3:4). Il veut que les gens croient que l'esprit des morts est encore vivant, pour que ses anges se fassent passer pour des saints, des prophètes et des dirrigeants justes qui sont morts, et ainsi se faire passer lui-même pour un ange de lumière (2 Corinthiens 11:13-15). Il peut tromper des millions de gens avec ce stratagème au moyen de ses anges déchus, c'est ce qu'on appelle "le spiritisme". Cette croyance est basée sur deux points : (1) les morts sont vivants, et (2) ils peuvent vous contacter ou vous pouvez les contacter. Il s'agit là d'un des plus dangereux enseignements de Satan. La majorité des gens y croient. La sorcière d'En-Dor n'a pas fait apparaître Samuel ce jour là. Elle vit plutôt un ange maléfique qui se fit passer pour lui.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 13</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-13.jpg</source>
            <title>Avec quelle efficacité Satan usera-t-il de ses esprits diaboliques, aux derniers jours ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="toutes">Apocalypse 18:23 ____ les nations ont été séduites par tes enchantements.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Apocalypse 18:2 Elle est tombée, elle est tombée, Babylone la grande ! Elle est devenue une habitation de démons, un repaire de tout esprit impur.</p>
                <p>Apocalypse 12:9 Le serpent ancien, appelé le diable et Satan, celui qui séduit toute la terre.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>A cause de ses prodiges, réalisés par le biais de ses anges maléfiques, Satan trompera presque toute la terre</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 14</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-14.jpg</source>
            <title>Comment Dieu considère-t-Il ces prodiges opérés par ces anges déchus ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="divination">Lévitique 20:27 Si un homme ou une femme ont en eux l'esprit d'un mort ou un esprit de ____, ils seront punis de mort.</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>1 Timothée 4:1 Quelques-uns abandonneront la foi, pour s'attacher à des esprits séducteurs et à des doctrines de démons.</p>
                <p>Ephésiens 5:11 Ne prenez point part aux oeuvres infructueuses des ténèbres.</p>
                <p>Galates 5:19-21 Or, les oeuvres de la chair sont manifestes, ce sont l'impudicité, l'impureté, la dissolution, l'idolâtrie, la magie, les inimitiés, les querelles, les jalousies, les animosités, les disputes, les divisions, les sectes, l'envie, l'ivrognerie, les excès de table, et les choses semblables.</p>
                <p>Apocalypse 21:8 Mais pour ... les enchanteurs... leur part sera dans l'étang ardent de feu et de soufre, ce qui est la seconde mort.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>A l'époque de Moïse, Dieu ordonna que tous les médiums soient mis à mort. De nos jours, Il insiste sur le fait que la sorcellerie est une oeuvre de la chair, qui conduira des gens à la destruction. Il nous avertit que lorque nous fréquentons les médiums, nous perdons la foi et Il nous rappelle que tous les sorciers périront de la seconde mort dans l'étang de feu.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    
    <section-item>
        <title>Question 15</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-15.jpg</source>
            <title>Quel pouvoir glorieux Dieu offre-t-Il à Son peuple ?</title>
        </image-item>
        <question-short-answer-item>
            <question answer="résurrection">Philippiens 3:10 Afin de connaître Christ, et la puissance de sa ____ .</question>
        </question-short-answer-item>
        <text-item>
            <title>Note</title>
            <description>
                <p>Jésus nous offre ce pouvoir de vivre justement, qui l'a ressuscité des morts ! N'est-ce-pas fantastique ? Comment pourrions-nous échouer avec un si grand pouvoir à notre disposition, et qui nous est donné gratuitement ? Parce qu'Il nous aime, Jésus nous avertit de nous tenir éloignés du pouvoir et des prodiges des anges maléfiques. Il nous propose d'opérer des miracles divins indispensables pour que nous nous préparions à Son royaume. (Philippiens 1:6).</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
    <section-item>
        <title>Question 16</title>
        <image-item>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/lesson09-16.jpg</source>
            <title></title>
        </image-item>
        <question-multiple-choice-item>
            <option>Oui</option>
            <option>Pas encore</option>
        </question-multiple-choice-item>
    </section-item>
    <section-item>
        <title>Informations complémentaires</title>
        <image-item>
            <title>Le brigand sur la croix</title>
            <source>https://raw.githubusercontent.com/ntfreddy/bible-study-google-form-generator-app/main/Storacles%20of%20Prophecy/images/lesson09/Lesson09-sp.jpg</source>
        </image-item>
        <text-item>
            <description>
                <p>Est-ce que Jésus a promis au voleur sur la croix, un accès immédiat au paradis lorsqu'Il a dit : "Aujourd'hui, tu seras avec moi au paradis?". La signification de cette déclaration du Christ, tirée de Luc 23:43 se détermine par la réponse des Saintes Ecritures à cette question très importante : Est-ce que Jésus lui-même est allé au ciel ce jour là ?</p>
                <p>Les Ecritures nous révèlent que non. Le jour de la résurrection, lorsqu'Il rencontra Marie au jardin de la tombe, Ses mots furent : " Ne me touche pas ; car je ne suis pas encore monté vers mon Père." (Jean 20:17). Jésus n'a pas pu aller au paradis le vendredi car le dimanche suivant, Il n'était pas encore monté vers Son Père !</p>
                <p>Pourquoi alors Jésus a-t-Il déclaré : "Aujourd'hui, tu seras avec Moi au paradis"? Ce problème s'évanouit quand on considère que dans les manuscrits originaux écrits en Grec, il n'y avait pas de ponctuation. Les points et les virgules ont été introduits dans le texte des Ecritures par les traducteurs qui les ont ajouté là où ils pensaient qu'ils devaient être. Et croyez-le ou non, une simple virgule peut changer le sens d'une phrase entière ! La déclaration du Seigneur dans Luc 23:43 devrait être lue ainsi : "Vraiment, Je te le dis aujourd'hui, tu seras avec moi au paradis". Ce que Jésus a réellement dit, ressemble plutôt à ceci :"Aujourd'hui, alors que tout semble perdu, alors que je ne ressemble ni à un Seigneur, ni à un Roi, et même après que Mes disciples se soient tous enfuis; aujourd'hui, bien que Mes mains sont clouées à une croix, Je peux encore te sauver !"</p>
                <p>Un jour, ce brigand, et avec lui tous les autres qui ont accepté Christ, se réclameront de la promesse de la résurrection et seront avec Jésus au paradis.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Dans la Bible, que signifient les mots "Esprit" et "Souffle" ?</title>
            <description>
                <p>Job 27:3 explique que l'esprit et le souffle d'une personne sont une seule et même chose. Job déclare plus loin, que cet esprit ou respiration, se trouve dans ses narines. Rappelez-vous que Dieu a "soufflé" dans les narines d'Adam à la Création (Genèse 2:7). Donc l'esprit qui retourne à Dieu quand une personne décède, est le souffle de vie --- et non une âme sans corps. Il n'est dit nulle part dans la Bible qu'une âme sans corps retourne à Dieu à la mort d'une personne.</p>
            </description>
        </text-item>
        <text-item>
            <title>Où va l'âme" quand une personne meurre ?</title>
            <description>
                <p>A la création, deux choses se sont combinées pour créer une âme : le corps et le souffle. Tant que ces deux choses ne sont pas combinées, aucune âme n'existe. A la mort, ces deux éléments se séparent. Le corps retourne à la poussière et le souffle retourne à Dieu. L'âme ne va nulle part : elle cesse simplement d'exister.</p>
            </description>
        </text-item>
    </section-item>
</form-item>