<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lesson>
	<intro>
		<title>Étude biblique leçon 2 - De retour à Jérusalem</title>
		<verse>Luc 24:13-35</verse>
		<image></image>
		<text-block>
			<title>De retour à Jérusalem</title>
			<p>Les disciples de Jésus étaient complètement anéantis. Tous leurs espoirs et leurs rêves de voir le royaume de Dieu avaient été cloués à la croix le vendredi précédent. Ebranlés par la douleur et la confusion, Cléopas et son compagnon quittèrent Jérusalem et entreprirent lentement le voyage d'onze kilomètres, les ramenant à leur foyer situé dans la petite ville d'Emmaüs. Alors que le soleil s'apprêtait à se coucher ce dimanche après-midi et qu'ils avançaient lentement sur ce chemin cahoteux, un étranger s'approcha d'eux afin de leur tenir compagnie. Ils étaient bien loin de s'immaginer que ce nouveau compagnon de voyage était le Seigneur ressuscité en personne. Faisant très peu attention à leur camarade de pélerinage, les deux disciples abattus ressaissaient les événements extraordinaires de ce week-end, se sentant de plus en plus déprimés à mesure qu'ils avançaient.</p>
			<p>Tandis que Jésus écoutait en silence, Il mourrait d'envie de Se révéler à Ses amis démoralisés. Mais le Seigneur cacha délibérément Sa vraie identité, car ils avaient maintenant plus que jamais besoin de comprendre les Ecritures. Si le Christ avait permis à ces deux compagnons fidèles de Le reconnaître, ils auraient été trop joyeux et pas assez attentifs aux vérités importantes qu'Il avait à partager avec eux.</p>
			<p>Même après trois ans et demi à l'écoute de Ses enseignements et de Ses sermons, ils n'avaient toujours pas saisi la nature de Sa mission. Il leur avait pourtant clairement dit : "Le Fils de l'homme sera livré entre les mains des hommes ; ils le feront mourir, et, trois jours après qu'il aura été mis à mort, il ressuscitera. Mais les disciples ne comprenaient pas cette parole, et ils craignaient de l'interroger". Marc 9:31, 32. Jésus interrompit gentiment leur triste conversation et pendant les deux heures qui suivirent, Il leur donna les clefs pour qu'ils comprennent toutes les Ecritures et les prophéties.</p>
		</text-block>
	</intro>

</lesson>